Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch. {

Не уместно использовать для проверки синтаксиса.
Уместно использовать для проверки Функций или Получили мы доступ к элемету в HTML или нет.
Уместно когда мы пишем код и не хотим каждый раз перходить в браузер проверять его , мы запишем амый проблемный блок кода в котором мы не уверены в try ... catch и будем писать наш код дальше. на этапе написания нашего кода , мы можем сколько угодно раз делать проверку и даже делать вложенные проверки(проверка в проверке) .
